新手瘦底做GYM要有咩建議？？

新手瘦底
想一步一步變大隻
如果做GYM ( 唔係啞鈴)

建議每部機器
應該每日做幾多下幾多組
操胸 手臂 腳的話
飲食上.......最好有咩建議？

排骨仔, 諗起都毒

少食多餐
補充蛋白質
起碼一個禮拜操3日
可以試下推拉腿嘅課表

食多啲野先

咁如果跑步會唔會減少肌肉？

如果做GYM ( 唔係啞鈴)
即係點 跑步機系列？

bench press，over head press，dead lift，再隨你喜好加d輔助訓練，curl，pull up之類，可以做3x5先，做熟左可以3x8

舉重機器
操胸 手臂
推拉機嗰D

飲食重要過操練

咁咩叫唔用啞鈴
你入過gym rm未架

一開始集中胸背腿呢啲大肌肉
快啲有成效成功感大啲先有動力繼續做

佢意思係唔玩住free weight先姐

用機練住啲大肌肉群先喇
胸/背/膊頭/腳

老屎忽mode啟動

咁應該叫佢練好掌上壓先 做好掌上壓容易有成效

蛋白質最好係你體重kg x2 食唔夠做咩都無用

啞鈴先好，唔會練到一邊大一邊細

掌上壓仲難掌握過啲機
新手做成個月都唔會有乜成果

唔可以比自己有肚餓嘅感覺

利申 63kg增到70kg

二三頭肌唔洗做太多
做胸背先
每次都做掌上壓引體熱身

又係宣傳蓋伊嘅時候

做全身啦 等啲肌肉醒下先 一開始做focus group 下下做完痛幾日/傷撚咗真係把撚

每日先跑2個鐘

慢做>>>>快chok
拎輕動作啱>>>>>重嘅錯動作
慢上慢落
利：BMI 16-> 19

新手留名
應否用smith machine 做開始？

瘦底睇呢個啦

跑步會唔會減少肌肉？

當100米咁？

機姿勢都煩架
唔岩姿勢借力就等於無練

頭一個月每星期操3日 每日4個動作 每動作3-4set(8-12下）
之後每個月增加操既日數/每日操既set數

營養：
蛋白質每餐都要有，唔怕食多
碳水要食足（講真 要增肌唔食碳水好難增 增到都好難維持）
脂肪盡量少

實際數字人人唔同 想知更多再講

lm

除非你連續跑幾個鐘 正常一個鐘內都係操下心肺

食夠先啦

標準既掌上壓都唔易

做完痛幾日唔係正常? 定係習慣左/fit左就冇咁易痛?
次次操完都痛到仆街
同埋又聽過話每個部位嘅肌肉 一星期操一次都夠 話要俾佢復完

學習下禮儀 唔好ego lift 其實冇咁多人留意你舉得輕定重 肌肉都唔知你拎幾多kg

你又唔好講到非黑即白
都市人本身胸同core都好弱
做掌上壓好大機會落哂膊同三頭
加好易用條腰代償

用機點都煩少啲先 加上重量靈活性高啲

瘦撚新手留名學野
操咗半年由120磅上到140磅

我自己係一開始做一組輕嘅熱身先
然後慢慢加重
每組8~12下，做5組
要做到最後兩下係覺得辛苦 要谷埋佢就差唔多

做夠12下都仲有力 / 唔夠8下就無力
即係太重/太輕

如果加一格太重、減一格太輕
就揀輕果格，唔理次數做到攰為止

有冇高手指點下？

首先要用身體記住重量同唔同方向自己做左咩肌肉既力，胸同一日做160下分16組做，每組之間休息1-2分鐘，背同腳四頭都係同日做16組，建議一星期平分三日做，初時就唔好16組，怕你肌肉痛會死，可以先同一日胸背腳各4組先，等肌肉習慣下，快就兩星期慢就一個月後就一日16組。

你既體重每1KG一日要食2G蛋白質，所有肉大約每100G有20G係蛋白質，植物蛋白質好多人覺得唔多適合增肌既。

重量方面就係控制到十下力盡，慢D做感受自己既肌肉受唔受得住，以免受傷。

練咁大隻好核突反而白淨瘦瘦地正好多

最後做到無力 可以較輕一半
快上超慢落做到真無力為止
第二日會痛啲

樓主留意呢個
同埋增肌記得要訓夠
組數動作樓上講得7788

先練掌上壓、引體上升，瘦底易做

標準掌上壓唔係就係練膊同三頭？

仲有胸

其實食脂肪係無咩問題

應該睇臂距去主要練相關部位？
因為我靠掌上壓練到膊同三頭

你不如自己做下功課 唔好聽講 你打健身入門都大把資料你睇